** โปรแกรมสำหรับบริหารการทำงาน    
** พิชชาภา โพธาราเจริญ     
  
- ไฟล์โปรเจคถูกเก็บไว้ที่ folder 6210451349  
- และไฟล์ .jar เก็บไว้ที่ folder executable_jar_file  
- 6210451349.pdf เป็นเอกสารอธิบายโปรเจค  
  
** การทำงานของโปรแกรม  
ผู้ใช้งานระบบจะสามารถเข้าใช้งานระบบได้ 5 เมนู คือ   
- งานทั่วไป,   
- งานประจำสัปดาห์,   
- งานส่งต่อ,   
- งานโครงการ   
- และผู้จัดทำ   
โดยเมื่อเข้าไปในแต่ละเมนูจะแสดงรายการงานที่ได้ทำการเพิ่มงานไว้  
ซึ่งผู้ใช้งานสามารถเพิ่มงานอื่น ๆ หรือแก้ไข และลบงานได้  
  
** CLASS การทำงาน   
Class Story : เป็นการทำงานในส่วนของการแสดงประวัติส่วนตัว  
Class NormalWork : เป็นคลาสที่เก็บค่าข้อมูลของ งานทั่วไป  
Class ConWork : เป็นคลาสที่เก็บค่าข้อมูลของ งานประจำสัปดาห์  
Class ProjectWork : เป็นคลาสที่เก็บค่าข้อมูลของ งานงานส่งต่อ  
Class WeekWork : เป็นคลาสที่เก็บค่าข้อมูลของ งานโครงการ  
Class NormalWorkShow : เป็นคลาสส่วนหนึ่งของ งานทั่วไป ที่มีฟังก์ชันการทำงาน เพิ่ม แก้ไข และลบงาน  
Class ConWorkShow : เป็นคลาสส่วนหนึ่งของ งานส่งต่อ ที่มีฟังก์ชันการทำงาน เพิ่ม แก้ไข และลบงาน  
Class ProjectWorkShow : เป็นคลาสส่วนหนึ่งของ งานโครงการ ที่มีฟังก์ชันการทำงาน เพิ่ม แก้ไข และลบงาน  
Class WeekWorkShow : เป็นคลาสส่วนหนึ่งของ งานทั่วไป ที่มีฟังก์ชันการทำงาน เพิ่ม แก้ไข และลบงาน  
  
** ขั้นตอนการใช้งานโปรแกรม  
1. หน้าเมนู : จะเป็นหน้าหลักของโปรแกรม ซึ่งสามารถใช้งานเมนูต่าง ๆ ได้ 5 เมนู คือ สำหรับงานบริหารการทำงาน 4 เมนู ประกอบด้วย งานทั่วไป, งานประจำสัปดาห์, งานส่งต่อ, งานโครงการ และอีกส่วน คือ ข้อมูลส่วนตัว  
2. เมนูงานทั่วไป : จะเป็นการทำงานในประเภทงานทั่วไป โดยผู้ใช้งานสามารถ ลบงานที่มีอยู่ได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มลบ และทำการแก้ไขได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มแก้ไข ในส่วนของการเพิ่มงานหลังจากคลิกปุ่มเพิ่มงาน ระบบจะไปแสดงหน้ากรอกรายละเอียด ซึ่งประกอบด้วย ชื่องาน, วันที่เริ่มงาน, เวลาเริ่มทำ, เวลาสิ้นสุด, ลำดับความสำคัญ และสถานะของงาน เมื่อกรอกข้อมูลแล้ว ให้คลิกปุ่มบันทึก ระบบจะกลับมาหน้าแสดงรายการงานทั่วไป งานที่ได้เพิ่มไว้จะมาแสดงต่อจากรายการที่มีอยู่ สามารถเลือกเรียงรายการแต่ละประเภทได้โดยการคลิกที่ชื่อ columns นั้น ๆ  
3. เมนูงานประจำสัปดาห์ : จะเป็นการทำงานในประเภทงานประจำสัปดาห์ โดยผู้ใช้งานสามารถ ลบงานที่มีอยู่ได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มลบ และทำการแก้ไขได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มแก้ไข ในส่วนของการเพิ่มงานหลังจากคลิกปุ่มเพิ่มงาน ระบบจะไปแสดงหน้ากรอกรายละเอียด ซึ่งประกอบด้วย ชื่องาน, วันที่เริ่มงาน, วันที่สิ้นสุด, เวลาเริ่มทำ, เวลาสิ้นสุด, ลำดับความสำคัญ และสถานะของงาน เมื่อกรอกข้อมูลแล้ว ให้คลิกปุ่มบันทึก ระบบจะกลับมาหน้าแสดงรายการงานทั่วไป งานที่ได้เพิ่มไว้จะมาแสดงต่อจากรายการที่มีอยู่ สามารถเลือกเรียงรายการแต่ละประเภทได้โดยการคลิกที่ชื่อ columns นั้น ๆ  
4. เมนูงานส่งต่อ : จะเป็นการทำงานในประเภทงานส่งต่อ โดยผู้ใช้งานสามารถ ลบงานที่มีอยู่ได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มลบ และทำการแก้ไขได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มแก้ไข ในส่วนของการเพิ่มงานหลังจากคลิกปุ่มเพิ่มงาน ระบบจะไปแสดงหน้ากรอกรายละเอียด ซึ่งประกอบด้วย ชื่องาน, ชื่อผู้รับผิดชอบ, ลำดับความสำคัญ และสถานะของงาน เมื่อกรอกข้อมูลแล้ว ให้คลิกปุ่มบันทึก ระบบจะกลับมาหน้าแสดงรายการงานทั่วไป งานที่ได้เพิ่มไว้จะมาแสดงต่อจากรายการที่มีอยู่ สามารถเลือกเรียงรายการแต่ละประเภทได้โดยการคลิกที่ชื่อ columns นั้น ๆ  
5. เมนูงานโครงการ : จะเป็นการทำงานในประเภทงานโครงการโดยผู้ใช้งานสามารถ ลบงานที่มีอยู่ได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มลบ และทำการแก้ไขได้โดยการเลือกรายการก่อนจากนั้นคลิกปุ่มแก้ไข ในส่วนของการเพิ่มงานหลังจากคลิกปุ่มเพิ่มงาน ระบบจะไปแสดงหน้ากรอกรายละเอียด ซึ่งประกอบด้วย ชื่องาน, ชื่อหัวหน้าโครงการ, วันที่เริ่มงาน, วันที่สิ้นสุด, ลำดับความสำคัญ และสถานะของงาน เมื่อกรอกข้อมูลแล้ว ให้คลิกปุ่มบันทึก ระบบจะกลับมาหน้าแสดงรายการงานทั่วไป งานที่ได้เพิ่มไว้จะมาแสดงต่อจากรายการที่มีอยู่ สามารถเลือกเรียงรายการแต่ละประเภทได้โดยการคลิกที่ชื่อ columns นั้น ๆ  
6. ข้อมูลส่วนตัว : เป็นการแสดงข้อมูลส่วนตัวของผู้จัดทำโปรแกรม ซึ่งรายละเอียดได้แก่ รูปภาพ ชื่อ-สกุล ชื่อเล่น และรหัสประจำตัว  
  
** รายละเอียดข้อมูลในไฟล์ CSV  
1. ไฟล์ CSV สำหรับเก็บข้อมูล งานทั่วไป ประกอบด้วย 6 columns ได้แก่ nameWork เก็บค่าชื่องาน, dateWork เก็บค่าวันที่เริ่มงาน, startWork เก็บค่าเวลาเริ่มทำ, endWork เก็บค่าเวลาสิ้นสุดการทำ, order เก็บค่าลำดับความสำคัญของงาน และ status เก็บค่าสถานะของงาน  
2. ไฟล์ CSV สำหรับเก็บข้อมูล งานประจำสัปดาห์ ประกอบด้วย 7 columns ได้แก่ nameWork เก็บค่าชื่องาน, dateWork เก็บค่าวันที่เริ่มงาน, endDateWork เก็บค่าวันที่สิ้นสุดงาน, startWork เก็บค่าเวลาเริ่มทำ, endWork เก็บค่าเวลาสิ้นสุดการทำ, order เก็บค่าลำดับความสำคัญของงาน และ status เก็บค่าสถานะของงาน  
3. ไฟล์ CSV สำหรับเก็บข้อมูล งานส่งต่อ ประกอบด้วย 4 columns ได้แก่ nameWork เก็บค่าชื่องาน, namePerson เก็บค่าชื่อผู้รับผิดชอบ, order เก็บค่าลำดับความสำคัญของงาน และ status เก็บค่าสถานะของงาน  
4. ไฟล์ CSV สำหรับเก็บข้อมูล งานโครงการ ประกอบด้วย 6 columns ได้แก่ nameWork เก็บค่าชื่องาน, nameHead เก็บค่าชื่อหัวหน้าโครงการ, startDateWork เก็บค่าวันที่เริ่มงาน, endDateWork เก็บค่าวันที่สิ้นสุดงาน, order เก็บค่าลำดับความสำคัญของงาน และ status เก็บค่าสถานะของงาน  
  

